中西區區議員尋人中，中西區民政事務署好快有狗到

民政專員不提供場地同協助矛區議會
算唔算公職人員行為失當？

推

找人開會 都要報狗

困自己係房， 最後咪又係要call 狗送出去

太平紳士喎

俾我係議員 就拎張椅 食住飯 慢慢等佢出黎

諗起黎緊4年任期都係咁就開心

民政專員不提供場地同協助開區議會
算唔算公職人員行為失當?

算
我覺得可以搵申訴專員公署

其實佢最後一定係call狗， 再call白車扮暈走佬
區議員可以試下其他方法
圍落去都無乜用

有冇得直接私人檢控？

中西區人一齊搵民政專員啦

點會無用 你試下做被人圍個個

係老廉

許智峯議員係門口講緊經， 好長氣

要搵長洲覆核王

公職人員行為失當罪的主要元素
************************************
終審法院在過往案例中，列出構成公職人員行為失當罪的主要
元素1，包括：
(1) 一名公職人員；
(2) 他2在擔任公職期間或在與擔任公職有關的情況下；
(3) 藉作為或不作為而故意作出不當行為，例如故意忽略或
不履行其職責；
(4) 沒有合理辯解或理由；及
(5) 考慮到有關公職和任職者的責任、他們所促進的公共目
標的重要性及偏離責任的性質和程度，有關的失當行為
屬於嚴重而非微不足道。

就上文所述，有關的失當行為必須是故意作出而並非無心之
失，意指有關公職人員是知道他的行為是違法的，或是故意
罔顧他的行為有違法之嫌。公職人員在沒有合理辯解或理由
下故意作出失當行為，須負刑責。
此外，公職人員的行為即使並不涉及受賄或獲取任何金錢利
益，也可能會干犯公職人員行為失當罪行。
簡而言之，該罪行主要針對公職人員濫用他以公職身分所獲
賦予為公眾利益而可行使的權力、酌情權或職能而作出的失
當行為。

區議員圍緊

push

建議區議會自己撥款租個新議場，再撥款請人做秘書，直接撇甩港共公務員

推 煲大佢 咁痴線都無乜人理

Push

字面睇， 不作為已經告得

佢叫寫信麻 馬上寫一封係門底攝入去？

梁家榮咪比有錢藍屍私人檢控公職人員失當既
叫民主派搞眾籌告鳩佢啦
燒到埋身先會避忌你
好似之前個南區DO咁